<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V5.0//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<article>
    <articleinfo>
        <title>
            ODSKartW - Závěrečný report
        </title>
        <author>
            <firstname>
                Jiří
            </firstname>
            <surname>
                Šácha
            </surname>
        </author>
        <pubdate>
        29.5.2015
        </pubdate>
    </articleinfo>
    <section>
        <title>
        Návrh aplikace
        </title>
        <para>
         Návrh aplikace byl v prvních fázích konzultován celým týmem. Bylo rozhodnuto, že aplikace bude využívat knihovnu jOpenDocument, která umožňuje 
            manipulaci se soubory formátu OpenDocument (ODF). V další fázi byl vytvořen Vojtěchem Ondřejem Class diagram, podle kterého byla vytvořena kostra backendu aplikace.
            Diagram byl pro docílení efektivity výkonu a vytížení paměti několikrát měněn. Na změnách jsem se podílel s Ondřejem Skýbou.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Tvorba aplikace
        </title>
        <para>
          Mou hlavní úlohou byla implementace backendu, která využívala knihovnu jOpenDocument. Konkrétně implementace tříd Category, KartException, KartManager,
            KartManagerImpl, Medium, Movie. V první fázi jsem spolu s Ondřejem Skýbou navrhnul rozhraní KartManager, které implementuje třída KartManagerImpl. 
            Tato třída využívá knihovnu jOpenDocument. Bylo nutné zohlednit, jakým způsobem budou funkce rozhraní použity ve frontendu. V průběhu jsem vyřešil
            některé chyby, které jsou zaznamenány na github učtu projektu ODSKartW (Issue tracker). Na opravě elementárních chyb se také podíleli ostatní členové týmu.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Tvorba grafického rozhraní
        </title>
        <para>
        Tvorba grafického rozhraní nebyla mou úlohou. Velkou měrou se na ní podílel Ondřej Skýba a také Vojtěch Ondřej.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Dokumentace
        </title>
        <para>
        Provedl jsem komentáře k implementaci backendu, jinak jsem se na dokumentaci celého projektu nepodílel.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Ladění, testování a optimalizace
        </title>
        <para>
        Ladění většiny chyb backendu, optimalizace nebyly nutné, jelikož byl návrh aplikace vypracován velmi kvalitně.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Použité technologie
        </title>
        <para>
        jOpenDocument, IDE NetBeans, GitHub, Java 8
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Komplikace
        </title>
        <para>
        Hlavní problém nastal při programování backendu, kdy bylo nutné seznámit se s knihovnou jOpenDocument, 
            bohužel knihovna má minimální dokumentaci, v některých případech bylo nutné nahlížet do jejího 
            zdrojového kódu a snažit se pochopit některé složitější konstrukce.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Závěr
        </title>
        <para>
        Tento projekt mi pomohl lépe pochopit formát ODF a naučit se jakým způsobem s ním můžeme pracovat skrze knihovnu Javy jOpenDocument . Další výhodou bylo 
            seznámení se s prostředím Github, které mi pomůže v budoucí projektech, na kterých budu pracovat.
        </para>
    </section>
</article>