<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V5.0//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<article>
    <articleinfo>
        <title>
            ODSKartW - Závěrečný report
        </title>
        <author>
            <firstname>
                Ondřej
            </firstname>
            <surname>
                Skýba
            </surname>
        </author>
        <pubdate>
        1.6.2015
        </pubdate>
    </articleinfo>
    <section>
        <title>
        Role v týmu
        </title>
        <para>
        V týmu jsem učinkoval jako leader. Mou prací bylo kontrolovat výsledky ostatních členů, dohlížet na termíny, přidělovat úkoly. Zároveň jsem měl na starost programování frontendové části aplikace.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Rozdělení rolí
        </title>
        <para>
        Každý člen týmu měl odlišnou roli, role jsem sestavil tak, aby co nejlépe odpovídaly schopnostem členů. Jiří Šácha měl na starosti především programování backendové části aplikace, Vojtěch Ondřej návrh aplikace a její testování a nakonec Ján Švaňa měl na starosti dokumentaci, wiki a obecně veřejnou prezentaci týmu.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Tvorba aplikace
        </title>
        <para>
        Tvorbu aplikace jsme rozdělili do dvou projektů - backend a frontend. Já se ujmul frontendové části, protože s ní měl největší zkušenosti.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Využívání týmových prostředků
        </title>
        <para>
        Pro vývoj jsme využívali prostředí GitHub, pro prezentaci projektu GitHub Wiki. Dále jsme částečně využívali funkce GitHubu Issues, nicméně většina naší komunikace probíhala osobně nebo přes sociální sítě a proto Issues nebyly tolik využívány.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Závěr
        </title>
        <para>
        Projekt pro mě byl především přínosem v oblasti vedení týmu a organizace a dále jsem si i rozšířil znalosti Java EE.
        Aplikační část jsme dokončili s velkým předstihem a poté již jen ladily chyby a dokončovali detaily.
        </para>
    </section>
</article>